<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>سانسور on ویکی سانسور</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/tags/%D8%B3%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%88%D8%B1/</link><description>Recent content in سانسور on ویکی سانسور</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa-ir</language><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wikicensorship.github.io/fa/tags/%D8%B3%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%88%D8%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>بررسی سانسور اینترنت: مقدمه</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/</guid><description>بررسی سانسور اینترنت # مقدمه # امروزه اینترنت بخش مهم زندگی اکثر مردم جهان شده است. و برای بعضی از افراد، همچون هوا، ضروری است. به حدی که به عنوان حقوق اولیه ی هر انسانی به شمار می آید. اما در بعضی کشورها همچون ایران، حقوق مردم در هر سمت مورد تعرض قرار می گیرد. سرویس های مهم خارجی که بخش اصلی منابع مهم دنیا و تکنولوژی ها را در دست دارند، دسترسی ایرانی ها را محدود و یا مسدود کرده اند.</description></item><item><title>یافتن سیستم سانسور کننده در لایه ی کاربرد</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/Application/find-l7-middleboxes/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/Application/find-l7-middleboxes/</guid><description>یافتن سیستم سانسور کننده در لایه ی کاربرد # در بخش « بررسی سانسور در ارتباط در لایه ی کاربرد» در مورد روش های مقدماتی شناسایی سانسور در این لایه صحبت شد، اما همیشه سانسور به این سادگی قابل شناسایی نیست. مخصوصا زمانی که خود پروتکل هایی مانند TLS، HTTP و یا SSH در IP مورد هدف قرار گرفته شده باشد، نه مقدار hostname یا چیزی دیگر درون این packet ها.</description></item><item><title>بررسی سانسور اینترنت از طریق کاوشگر OONI</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/OONI/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/OONI/</guid><description>بررسی سانسور اینترنت از طریق کاوشگر OONI # OONI و یا Open Observatory of Network Interference، ترجمه شده به فارسی: «رصد خانه آزاد دخالت در شبکه»، یک پروژه ی نرم افزاری متن باز و آزاد با هدف توانمند سازی تلاش های غیرمتمرکز در افزایش شفافیت سانسور اینترنت در سراسر جهان است. OONI یک سَمَن یا سازمان غیردولتی است که توسط پروژه ی Tor راه اندازی شد و اکنون به صورت نیمه مستقل فعالیت می کند.</description></item><item><title>یافتن دستگاه سانسور کننده ی DNS</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/DNS/find-DNS-hijacker/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/DNS/find-DNS-hijacker/</guid><description>یافتن دستگاه دستکاری کننده ی DNS # به دلیل عدم شفافیت ISP ها و حکومت در اعمال سانسور و نبود حد و مرز در آن، نیاز است تا دریابیم که چه کسی مسئول یک اختلال و سانسور است. همچنین این بخش مقدمه ای برای بررسی بیشتر و اثبات رفتار سیستم سانسور در مسدود کردن برخی ارتباطات است که در بخش «سانسور random» آن را بررسی خواهیم کرد.
اگر از DNS ارایه شده توسط ISP استفاده می کنید احتمالا به صورت پیشفرض این خود ISP است که دارد جواب DNS را دستکاری می کند.</description></item><item><title>بررسی سانسور اینترنت در ارتباط DNS</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/DNS/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/DNS/</guid><description>بررسی سانسور اینترنت در ارتباط DNS # اولین قدم برای دسترسی به اینترنت DNS است. وقتی شما آدرس نام دامنه را وارد می کنید، این نام باید به IP تبدیل شود تا دستگاه شما بتواند با سرور آن ارتباط برقرار کند. این کار توسط DNS انجام می شود. یکی از بهترین ابزار ها برای بررسی سانسور در DNS نرم افزار dig است. که علاوه بر لینوکس و Mac OS، در ویندوز هم قابل استفاده است.</description></item><item><title>بررسی سانسور در ارتباط با سرور در لایه‌ی شبکه و انتقال</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/Network/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/Network/</guid><description>بررسی سانسور در ارتباط با سرور در لایه‌ی شبکه و انتقال # برای بررسی دسترسی به سرور معمولا از دو دستور ping و یا traceroute استفاده می شود. باید توجه داشته باشید که وقتی به صورت عادی از این دو دستور استفاده می کنید، شما قصد بررسی دسترسی IP دارید و اگر از آدرس دامنه برای آزمایش استفاده کنید، قبل از شروع درخواست، به صورت خودکار، یک بار از طریق DNS تنظیم شده در سیستم عامل شما، آدرس دامنه را به آدرس IP تبدیل می کند.</description></item><item><title>بررسی سانسور در ارتباط با سرور در لایه‌ی کاربرد</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/Application/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/Application/</guid><description>بررسی سانسور در ارتباط در لایه ی کاربرد # در ارتباط عادی، سومین مرحله از بازدید یک سایت و یا استفاده از سرویس، ارتباط با برنامه ی نصب شده در سرور است. به عنوان مثال Apache، IIS، و یا هر سرویس ساده ی دیگر.
بهترین ابزار بررسی ارتباط با پروتکل های HTTP، HTTPS، MQTT و FTP و غیره، curl است که اکثر سیستم عامل ها را پشتیبانی می کند.</description></item></channel></rss>