<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>اینترنت on ویکی سانسور</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/tags/%D8%A7%DB%8C%D9%86%D8%AA%D8%B1%D9%86%D8%AA/</link><description>Recent content in اینترنت on ویکی سانسور</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa-ir</language><atom:link href="https://wikicensorship.github.io/fa/tags/%D8%A7%DB%8C%D9%86%D8%AA%D8%B1%D9%86%D8%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>مقدمه ی بررسی سانسور اینترنت</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/</guid><description>بررسی سانسور اینترنت # مقدمه # امروزه اینترنت بخش مهم زندگی اکثر مردم جهان شده است. و برای بعضی از افراد، همچون هوا، ضروری است. به حدی که به عنوان حقوق اولیه ی هر انسانی به شمار می آید. اما در بعضی کشورها همچون ایران، حقوق مردم در هر سمت مورد تعرض قرار می گیرد. سرویس های مهم خارجی که بخش اصلی منابع مهم دنیا و تکنولوژی ها را در دست دارند، دسترسی ایرانی ها را محدود و یا مسدود کرده اند.</description></item><item><title>بررسی سانسور اینترنت از طریق کاوشگر OONI</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/OONI/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/OONI/</guid><description>بررسی سانسور اینترنت از طریق کاوشگر OONI # OONI و یا Open Observatory of Network Interference، ترجمه شده به فارسی: «رصد خانه آزاد دخالت در شبکه»، یک پروژه ی نرم افزاری متن باز و آزاد با هدف توانمند سازی تلاش های غیرمتمرکز در افزایش شفافیت سانسور اینترنت در سراسر جهان است. OONI یک سَمَن یا سازمان غیردولتی است که توسط پروژه ی Tor راه اندازی شد و اکنون به صورت نیمه مستقل فعالیت می کند.</description></item><item><title>بررسی سانسور اینترنت در ارتباط DNS</title><link>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/DNS/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wikicensorship.github.io/fa/docs/measure-internet-censorship/DNS/</guid><description>بررسی سانسور اینترنت در ارتباط DNS # اولین قدم برای دسترسی به اینترنت DNS است. وقتی شما آدرس نام دامنه را وارد می کنید، این نام باید به IP تبدیل شود تا دستگاه شما بتواند با سرور آن ارتباط برقرار کند. این کار توسط DNS انجام می شود. یکی از بهترین ابزار ها برای بررسی سانسور در DNS نرم افزار dig است. که علاوه بر لینوکس و Mac OS، در ویندوز هم قابل استفاده است.</description></item></channel></rss>